==========
Rumma & Ko
==========


**Rumma & Ko** est une société privée à responsabilité limitée avec
siège en Estonie. Les propriétaires et gérants sont le belge Luc
Saffre et sa femme estonienne Ly Rumma.

Depuis 2001 nous faisons le développement, la maintenance et le
support d'applications de base de données sur mesure en utilisant
exclusivement du `logiciel libre
<https://fr.wikipedia.org/wiki/Logiciel_libre>`_.

Depuis 2009 nous investissons la plupart de notre énergie dans Lino_, un
framework qui combine les avantages de Django_ à ceux de ExtJS_ et React_.

Nous sommes et resterons une petite entreprise.  Nous maintenons un réseau de
développeurs certifiés indépendents capables de continuer notre travail.

.. Nous maintenons
  Pendant la première décennie Luc comme seul développeur suffisait à
  satisfaire nos clients.  Avec Lino les projets se multiplièrent et il
  y avait nettement plus de travail que pour une seule personne.  Depuis
  2015 nous employons un assistant freelance qui aide Luc dans son
  travail quotidien. En 2017 notre équipe se voit encore renforcée d'un
  assistant technique et d'un développeur.

Nous sommes convaincus que notre modèle commercial est capable de
nourrir plus que deux familles. Notre stratégie est d'agir doucement et de
manière durable pour faire de Lino un projet communautaire libre.


.. _Lino: https://www.lino-framework.org
.. _Django: https://www.djangoproject.org
.. _ExtJS: https://www.sencha.com/products/extjs/
.. _React: https://reactjs.org/
